
1.
(单选题)在Shell脚本中，若要屏蔽终端的输出默认显示功能，可以执行（ ）命令？
 A.set tty -echo
 B.-echo
 C.stty echo
 D.stty -echo

正确答案：D
read -p默认读取的密码为明文，通过stty -echo可以防止密码输出
2.
(单选题)关于Bash Shell的环境变量，以下描述不正确的是（ ）？
 A.脚本文件里定义的临时变量，只在脚本执行过程中有效
 B.使用export可设置全局变量
 C.使用export可设置全局变量
 D.变量名不区分字母大小写

正确答案：D
变量名可以是字母、数字、下划线（不能数字开始），变量名区

分大小写
3.
(单选题)Shell脚本中，使用什么语句可以直接退出脚本（ ）？
 A.kill
 B.q
 C.quit
 D.exit

正确答案：D
break中断整个循环，continue中断当前一次循环，exit中断整个脚本
4.
(单选题)awk命令使用（ ）变量，存储当前正内容的行号。
 A.NR
 B.NU
 C.NF
 D.NP

正确答案：A
awk中NR代表当前行，NF代表当前行有几列
5.
(单选题)在使用passwd命令时，下列哪个选项（ ）可以查看账户的密码状态。
 A.-S
 B.-L
 C.-M
 D.-U

正确答案：A
passwd -s 用户名 ,可以查看账户状态
6.
(单选题)在命令行中执行如下命令： 
#sed '2d' a.txt 
关于最后的执行结果，以下描述正确的是（ ）
 A.从文件的第2行开始删除行
 B.共删除1行
 C.删除文件中的第1~2行
 D.命令语法格式错误

正确答案：B
2d代表删除第2行
7.
(单选题)用户使用哪个命令生成登录sshd服务的秘钥对，下面说法正确的选项
是（ ）。
 A.md5sum
 B.gpg
 C.openssl
 D.ssh-keygen

正确答案：D
ssh-keygen可以自动生成密钥对
8.
(单选题)下列哪个选项（ ）是sudo提权的主配置文件
 A./etc/sysconf/sudoers
 B./etc/sudo.conf
 C./etc/sudoers
 D./etc/sudo

正确答案：C
/etc/sudoers是sudo命令的主配置文件
9.
(单选题)在使用chage命令时，下列哪个选项（ ）可以实现用户首次登陆系统
强制修改密码的功能？
 A.-E
 B.-W
 C.-l
 D.-d

正确答案：D
chage -d 0 用户名 ，可以强制用户修改密码
10.
(单选题)下列哪个选项（ ）对应的命令，可以查看当前系统SELinux的状态信息。
 A.getenforce
 B.setenforce
 C.setsebool
 D.sestatus --list

正确答案：A
getenforce可以查看状态

setenforce可以设置selinux

11.
(单选题)Zabbix监控获得的数据信息存放在哪里了（ ）？
 A.mysql
 B.excel
 C.zabbix.log
 D.zabbix.conf

正确答案：A
Zabbix默认将数据存储在mysql数据库中
12.
(单选题)使用下列哪个选项（ ）可以修改文件的安全上下文。
 A.chcon
 B.restore
 C.setsebool
 D.setcontext

正确答案：A
chcon命令可以修改SELinux安全标签
13.
(单选题)Linux命令行中，对多个命令进行逻辑分隔时，仅前一个命令不成功才
执行下一个命令，应该使用什么分隔符（ ）？
 A.&
 B.%%
 C.&&
 D.||

正确答案：D
&&仅前一个命令成功才执行后一个命令

||仅前一个命令失败才执行后一个命令

14.
(单选题)HTTP协议返回码中，404代码的含义是什么（ ）
 A.权限不足
 B.服务器错误
 C.文件不存在
 D.访问被拒绝

正确答案：C
http返回404代码，表示客户请求的页面不存在
15.
(单选题)Nginx配置文件中（ ）指令可以定义客户端浏览器缓存数据的时间。
 A.cached
 B.expires
 C.ttl
 D.time

正确答案：B
expires 30d可以设置缓存30天
16.
(单选题)使用test命令进行判断测试时，如下哪个选项可以判断一个文件或目录
是否存在( )？
 A.-f
 B.-d
 C.-r
 D.-e

正确答案：D
-f判断文件是否存在，-d判断目录是否存在，-r判断是否可读，-e判断是否存在（不区分文件或目录）
17.
(单选题)以下哪个选项（ ）可以删除文件中所有包含数字的行？
 A.sed -i '0-9d' a.txt
 B.sed -i '/0-9/d' a.txt
 C.sed -i '[0-9]d' a.txt
 D.sed -i '/[0-9]/d' a.txt

正确答案：D
正则[0-9]代表任意数字
18.
(单选题)awk命令使用（ ）变量可以读取当前行的整行内容。
 A.$1
 B.$3
 C.$0
 D.$2

正确答案：C
awk中$1代表第1列,$2代表第2列,$0代表整行
19.
(单选题)memcached服务默认监听的端口是（　 ）
 A.11221
 B.11211
 C.22112
 D.22121

正确答案：B
memcached默认端口为11211
20.
(单选题)以下哪个选项（ ）可以删除文件test.txt中每一行里的所有数字。
 A.sed -i 's/[0-9]//' test.txt
 B.sed -ri 's/[0-9]+//g' test.txt
 C.sed -i 's/[0-9]+//g' test.txt
 D.sed -ri 's/[0-9]+//' test.txt

正确答案：B
不使用g默认仅替换第1个数字，不使用-r选项默认不支持扩展正则，+符号输入扩展正则，代表前面的内容至少出现了一次
21.
(单选题)用户可以使用（ ）命令查看自己可以使用的sudo命令
 A.sudo -l
 B.sudo status
 C.getsudo
 D.sudo --print

正确答案：A
sudo -l可以查看自己可以使用的sudo命令
22.
(单选题)默认PHP无法连接memcached服务器进行数据库的读写操作，需要为
其安装（　 ）扩展才可以实现该功能
 A.extention
 B.so
 C.dll
 D.php-pecl-memcache

正确答案：D
php需要安装php-pecl-memcache模块后才可以连接memcached数据库
23.
(单选题)awk命令如何输出当前读入行的最后一列内容（ ）？
 A.print $NR
 B.print $NF
 C.print $NP
 D.print $NN

正确答案：B
awk中NF代表当前行有几列,$NF就是最后1列
24.
(单选题)下列哪个选项（ ）对应的配置文件，是添加新账户的默认配置文件。
 A./etc/sysconf.conf
 B./etc/user.conf
 C./etc/login.defs
 D./etc/passwd

正确答案：C
/etc/login.defs定义了默认密码有效期，密码有效长度等参

数
25.
(单选题)Linux操作系统对能够打开的最大文件数量进行了限制，默认为1024，
通过哪个命令可以调整这个限制（ ）？
 A.limit
 B.ulimit
 C.glimit
 D.climit

正确答案：B
ulimit -Hn可以修改最大文件数量
26.
(单选题)在（ ）文件中可以启用SElinux
 A./selinux
 B./etc/selinux/config
 C./etc/selinux
 D./etc/selinux.conf

正确答案：B
/etc/selinux/config是主配置文件
27.
(单选题)将本地修改后的副本提交至subversion版本仓库的指令是（ ）
 A.upload
 B.commit
 C.update
 D.import

正确答案：B
svn ci或svn commit可以提交代码到服务器
28.
(单选题)下列选项中（ ）是Zabbix_server服务的主配置文件。
 A.zabbix_agentd.conf
 B.zabbix_agent.conf
 C.zabbix_server.conf
 D.zabbix.conf

正确答案：C
zabbix_server.conf是默认的配置文件
29.
(单选题)关于命令 hostname=www.tarena.com; echo ${hostname%%.*} 的执行结果，以下描述正确的是（ ）。
 A.tarena.com
 B.www
 C.com
 D.www.tarena

正确答案：B
echo ${变量#}可以掐头；echo ${变量%}可以去尾
30.
(单选题)命令行中执行如下命令： 
#sed '3d;6a hello' a.txt 
关于最后执行的执行结果，以下描述正确的是（ ）?
 A.把文件的第3行删除，在第6行前面插入hello
 B.把文件的第3行删除，在第6行后面追加hello
 C.把文件的第6行删除，在第3行后面插入hello
 D.把文件的第6行删除，在第3行后面插入hello

正确答案：B
d指令是删除，a指令是追加
31.
(单选题)给文件加（ ）属性后，仅可以使用追加的方式向文件内添加新内容。
 A.i
 B.a
 C.s
 D.e

正确答案：B
+i锁定文件，+a仅可追加
32.
(单选题)若执行如下命令 
#head -5 /etc/passwd | awk -F: 'END{print NR,NF}' 
则最后输出的结果是（ ）。
 A.1 7
 B.4 7
 C.3 7
 D.5 7

正确答案：D
awk的END{}指令仅在读取完文件后才执行，所以NR当前行的

行号为5，NF为列共7列
33.
(单选题)启动memcached服务时，使用什么（　 ）选项可以指定其所占用的
内存容量大小。
 A.-m
 B.-u
 C.-l
 D.-v

正确答案：A
-m 容量大小（memory内存）
34.
(单选题)Shell脚本中使用哪个命令可以对数据进行排序（ ）？
 A.uniq
 B.more
 C.sed
 D.sort

正确答案：D
Linux中sort命令可以将数据排序
35.
(单选题)Shell脚本中使用，什么命令可以取消一个已经定义的变量( )？
 A.unset 变量名
 B.set 变量名
 C.delete 变量名
 D.clear 变量名

正确答案：A
取消变量可以使用unset命令
36.
(单选题)在启动memcached时，什么选项（ ）用来限制memcached服务的
最大连接数？
 A.-m
 B.-c
 C.-n
 D.-d

正确答案：B
-c 数量（simultaneous connections并发连接数）
37.
(单选题)使用svn命令查看版本库中代码的修改历史，需要的具体指令是什么
（ ）？
 A.log
 B.history
 C.info
 D.his

正确答案：A
svn log可以查看版本控制的修改历史
38.
(单选题)下列选项中（ ）是Zabbix_server服务默认监听的端口号。
 A.10050
 B.10500
 C.10051
 D.10055

正确答案：C
zabbix_agent默认是10050，zabbix_server默认是10051
39.
(单选题)使用什么（ 　）指令可以清空memcached数据库中的所有数据。
 A.flush
 B.flush_all
 C.delete
 D.delete_all

正确答案：B
执行flush_all命令可以清空所有memcached数据
40.
(单选题)若执行如下命令 
x=10;unset x;y=${x:-30};echo $y 
则最后的输出结果是（ ）。
 A.10
 B.30
 C.0
 D.无值

正确答案：B
${x:-30}这个是看x有没有值，有值就返回x的值，没有就返回30
41.
(多选题)Shell脚本中使用如下哪些语句可以实现循环功能（ ）？
 A.if
 B.while
 C.for
 D.case

正确答案：BC
在shell脚本中可以使用for或while执行循环
42.
(多选题)下列关于Shell脚本中的if判断语句，说法正确的是（ ）？
 A.仅支持单分支条件判断
 B.支持单分支条件判断
 C.不支持多分支条件判断
 D.支持多分支条件判断

正确答案：BD
shell的if判断支持单分支、双分支、多分支判断
43.
(多选题)下列哪些软件（ ）能够提供监控服务
 A.Cacti
 B.Nagios
 C.Zabbix
 D.nmap

正确答案：ABC
常用监控软件有：cacti、nagios、zabbix
44.
(多选题)Bash具有记录命令历史的功能，哪些方式可以定义最大历史记录的
数量( )?
 A.命令行直接执行：HISTSIZE=500
 B.命令行直接执行：history=500
 C.修改/etc/profile文件，设置HISTSIZE=500
 D.修改/etc/profile文件，设置history=500

正确答案：AC
HISTSIZE=500可以临时修改，/etc/profile可以永久修改
45.
(多选题)awk命令中条件判断的”逻辑与”和”逻辑或”分别使用（ ）表示。
 A.&
 B.&&
 C.||
 D.|

正确答案：BC
&&代表逻辑与，||代表逻辑或
46.
(多选题)如下哪条命令（ ），可以对变量i进行自加2的操作。
 A.let i+=2
 B.let i=i+2
 C.let i++
 D.let ++i

正确答案：AB
let i+=2是let i=i+2的简写，两者都支持自加2
47.
(多选题)zabbix监控服务，发送监控报警消息的方式有哪些（ ）
 A.只能使用邮件发送报警消息
 B.打电话
 C.短信
 D.邮件

正确答案：CD
Zabbix支持短信和邮件发送报警信息
48.
(多选题)常见的版本控制软件有哪些（ ）？
 A.soft
 B.version
 C.Subversion
 D.git

正确答案：CD
svn与git都是目前主流的版本控制软件
49.
(多选题)Varnish支持将缓存数据存储在哪些设备（ ）？
 A.内存
 B.硬盘
 C.CPU一级缓存
 D.显存

正确答案：AB
Varnish既可以将数据存硬盘也可以将缓存存内存中
50.
(多选题)下列选项中是对称加密算法有（ ）
 A.DES
 B.AES
 C.RSA
 D.DSA

正确答案：AB
AES和DES是对称算法，RSA和DSA是非对称算法
关于我们 | 服务支持 | 咨询与反馈 | 最新动态 | 代理合作 | 名师堂
达内时代科技集团有限公司 2013-2014
中关村中心企业合作：62117598 UID中心企业合作：82168421、82168831




