1.
(单选题)在Linux系统中，使用RPM方式安装MySQL-5.6数据库时，随机生成的
管理密码默认记录在（ ）文件内。
 A./etc/my.cnf
 B./etc/my.cf
 C./root/.mysql_secret
 D./var/lib/mysql/localhost.pid

正确答案：C
排除法进行选择：A选项为MySQL数据库的配置文件，B选项

安装完数据库后不会生成此文件，D选项为数据库启动后的PID号，

所以本题选择C选项.

2.
(单选题)在主从同步结构中，使用（ ）设置从服务器允许级联复制。
 A.binlog-do-db
 B.binlog-ignore-db
 C.log-slave-updates
 D.replicate-ignore-db

正确答案：C
从服务器的主配置文件添加“log-slave-updates”是设置在主服务器上同步的数据也要往本机的binlog中记录，这样就可以进行级联复制，所以本题选择C
3.
(单选题)Mysql数据导入时默认从那个目录搜索文件（ ）？
 A./var/lib/mysql-files
 B./var/log/
 C./var/lib/mysql
 D./var/lib/data

正确答案：A
Mysql数据导入时默认从” /var/lib/mysql-files” 所以

本题选择A
4.
(单选题)（ ）可以设置MySQL服务重复使用线程的数量。
 A.thread-cache-size
 B.read-buffer-size
 C.table-open-cache
 D.key_reads

正确答案：A
thread_cache_size变量的意义：当客户端断开之后，服务器

处理此客户的线程将会缓存起来以响应下一个客户而不是销毁(前提是缓

存数未达上限)，所以本题选择A
5.
(单选题)启动MySQL Cluster集群系统的操作包括如下步骤：1）启动管理节点， 
2）启动数据节点，3）启动SQL节点，正确的顺序应该是（ ）。
 A.1——>2——>3
 B.1——>3——>2
 C.2——>1——>3
 D.2——>3——>1

正确答案：A
启动集群，需严格按照以下顺序执行：管理节点 ->数据节点 –> SQL节点，所以本题选A
6.
(单选题)删除索引使用下列哪些选项（ ）？
 A.drop index
 B.drop table
 C.drop database
 D.drop user

正确答案：A
删除索引使用drop index命令，本题选择A
7.
(单选题)下列那个命令可以对慢查询日志做统计（ ）？
 A.mysqldump
 B.mysqladmin
 C.mysqlbinlog
 D.mysqldumpslow

正确答案：D
以上命令只有” mysqldumpslow”命令可以对慢查询日志做统

计
8.
(单选题)下列哪个选项可以设置binlog日志文件的大小（ ）？
 A.max_binlog_size
 B.max_size_binlog
 C.binlog_size
 D.size_log

正确答案：A
max_binlog_size可以设置binlog日志文件的大小，本题选

择A
9.
(单选题)存储表的授权信息，是（ ）。
 A.mysql.user
 B.mysql.db
 C.mysql.tables_priv
 D.mysql.columns_priv

正确答案：C
A是存储用户授权信息，B是存储库的授权信息，C是存储表的

授权信息，D是存储字段的授权信息，所以本题选择C。
10.
(单选题)那个选项可以指定binlog日志的记录格式（ ）？
 A.binlog_format
 B.binlog-size
 C.log-bin
 D.log-format

正确答案：A
binlog_format可以指定binlog日志的记录格式，所以本题选

择A选项
11.
(单选题)下列哪个选项既可以修改字段名又可以修改字段类型（ ）？
 A.modify
 B.change
 C.alter
 D.set

正确答案：B
Change命令既可以修改字段名又可以修改字段类型，本题选

择B
12.
(单选题)binlog日志默认最大存储容量是多少（ ）？
 A.200M
 B.500M
 C.250M
 D.100M

正确答案：B
日志默认最大存储容量是500M，所以本题选择B选项
13.
(单选题)innodb存储引擎的表，表空间文件名叫什么（ ）？
 A.表名.frm
 B.表名.MYI
 C.表名.MYD
 D.表名.ibd

正确答案：D
innodb存储引擎的表，表空间文件名叫“表名.ibd”，本题选

择D
14.
(单选题)（ ）记录,查询缓存空间不足的次数。
 A.query_cache_limit
 B.query_cache_min_res_unit
 C.Qcache_lowmem_prunes
 D.Qcache_hits

正确答案：C
Qcache_lowmem_prunes 表示多少条query因为

内存不足而被清除出query_cache，所以本题选择C
15.
(单选题)对于使用MyISAM存储引擎的student表，其索引信息保存在（ ）文件内。
 A.student.frm
 B.student.MYI
 C.student.MYD
 D.student.MYE

正确答案：B
MyISAM存储引擎存储数据时会产生三个文件:

任何存储引擎都不可或缺的存放表结构定义的*.frm文件，

存放表数据的*.MYD文件，存放索引数据的*.MYI文件，所以本题选B 

16.
(单选题)（ ）可以启用慢查询日志。
 A.log-error
 B.general-log
 C.slow-query-log
 D.long-query-time

正确答案：C
slow_query_log=n :是否启用慢查询日志，1为启用，0为禁

用 ,所以本题选择C
17.
(单选题)下列（ ）选项，在启动mysql服务时不加载授权表。
 A.--skip-grant-tables
 B.--jump-grant-tables
 C.--grant-tables
 D.--skip-grant-table

正确答案：A
在启动时跳过授权表使用--skip-grant-tables，所以本题

选A
18.
(单选题)下列那个命令可以查看MySQL binlog日志文件的内容（ ）？
 A.mysqldump
 B.mysqladmin
 C.mysqlbinlog
 D.mysqldumpslow

正确答案：C
binlog日志为mysql程序自己书写的二进制日志文件，所以需要mysql数据库的专用命令去查看，mysqlbinlog就是查看二进制日志文件

的命令，所以本题选择C
19.
(单选题)下列哪个选项是binlog日志文件默认容量（ ）？
 A.200M
 B.500M
 C.250M
 D.无限制

正确答案：B
binlog日志文件默认容量500M，本题选择B
20.
(单选题)下列哪个命令可以查看binlog日志文件内容（ ）？
 A.mysqldump
 B.mysqladmin
 C.mysqldumpslow
 D.mysqlbinlog

正确答案：D
mysqlbinlog命令可以查看binlog日志文件内容，本题选

择D
21.
(单选题)在主从同步结构中，使用（ ）设置从服务器只可以同步某一个库。
 A.binlog-do-db
 B.binlog-ignore-db
 C.log-slave-updates
 D.replicate-ignore-db

正确答案：A
主配置文件添加“binlog-do-db=库名”是设置binlog日志只对

某个库的操作做记录，而从服务器只可以同步主上binlog日志中记载的

东西，所以本题选择A
22.
(单选题)授权的MySQL用户若要修改自己的登录口令，可以执行（ ）。
 A.set password=password（新密码）；
 B.set password for 用户名@'ip地址'=password（'新密码'）；
 C.set password=password（'新密码'）；
 D.set password for 用户名@'ip地址'=password（新密码）；

正确答案：C
更改MySQL数据库密码的语法正确是A,C选项，密码是属于字符

类型的，所以需要加引号，所以本题选C。
23.
(单选题)授权用户默认对下列（ ）库，拥有完全权限。
 A.mysql
 B.所有新创建的库
 C.test
 D.information_schema

正确答案：C
 MySQL数据库中的test库只是一个测试数据库,没实际用途，

所以能够登录数据库的用户对其都拥有完全权限。
24.
(单选题)不是mysql索引类型的是哪个选项（ ）？
 A.hash
 B.btree
 C.b+tree
 D.index

正确答案：D
Index不是索引类型，本题选择D
25.
(单选题)mysql-server-5.7 软件提供的数据库服务，默认存储引擎是哪个选项
（ ）？
 A.CSV
 B.MYISAM
 C.INNODB
 D.MEMORY

正确答案：C
mysql-server-5.7 软件提供的数据库服务，默认存储引擎是INNODB，本题选择C
26.
(单选题)配置主从同步时，change master to 命令 使用下列哪些选项指定主库binlog文件名（ ）？
 A.master_log_name
 B.master_log_file
 C.master_log_pos
 D.master_log

正确答案：B
配置主从同步时使用master_log_file选项指定主库binlog文件名，本题选择B
27.
(单选题)下列哪些选项可以，设置mysql服务提交方式（ ）？
 A.autocommit
 B.commitauto
 C.commit
 D.auto_commit

正确答案：A
Autocommit选项可以设置mysql服务提交方式，本题选

择A
28.
(单选题)下列哪个选项可以指定MySQL服务默认使用的存储引擎（ ）？
 A.default-storage-engine
 B.default-engine-storage
 C.skip-grant-tables
 D.log-bin

正确答案：A
default-storage-engine可以指定MySQL服务默认使用的存

储引擎，本题选择A
29.
(单选题)下列那个命令可以对MySQL数据库数据做完全备份（ ）？
 A.mysqldump
 B.mysqladmin
 C.mysqlbinlog
 D.mysqldumpslow

正确答案：A
 以上选项只有”mysqldump”命令可以北非数据库，

所以本题选择A 选项。
30.
(单选题)执行MySQL操作 create table student （name varchar（3） 
not null，age int（3）not null）; 以后，若要向student表内插
入新的记录，下列（ ）操作是可行的。
 A.insert student values（tom，22）;
 B.insert into student（age） values（tom，22）;
 C.insert into student values（“tom”，22）;
 D.insert into student values（tom，十三）;

正确答案：C
A.B选项插入语法书写错误，D选项年龄字段不符合age字段的要求,所以本题选C.
31.
(多选题)以下数据库服务软件中，提供跨平台支持的包括（ ）。
 A.Oracle
 B.MySQL
 C.SQL Server
 D.DB2

正确答案：ABD
SQL Server只支持在Windows系统上使用，不支持跨平台使用，所以本题选择A,B,D
32.
(多选题)关于MySQL数据库名的命名规则，以下说法正确的是（ ）。
 A.可以使用数字、字母、下划线，但不能是纯数字
 B.不区分字母大小写，但要求具有唯一性
 C.不可使用指令关键字、特殊字符
 D.以上说法都不正确

正确答案：AC
MySQL数据库的命名规则：可以使用数字、字母、下划线，但不能是纯数字，区分大小写具有唯一性，不可使用指令关键字、特殊字符，所以本题选择A,C。
33.
(多选题)是MySQL日期时间类型的选项有哪些（ ）？
 A.time0
 B.datetime
 C.timestamp
 D.date

正确答案：ABCD
以上均为MySQL的日期时间的数据类型
34.
(多选题)请选择binlog日志记录格式的选项（ ）？
 A.row
 B.mixed
 C.statement
 D.line

正确答案：ABC
binlog有三种格式：Statement(基于SQL语句的复制)、Row

(基于行的复制)以及Mixed(混合模式复制),所以本题选择A,B,C选
35.
(多选题)mysql索引类型有哪些（ ）？
 A.index
 B.primary key
 C.foreign key
 D.fulltext

正确答案：ABCD
A为普通索引，B为主键，C为外键，D选项为全文索引，目前只

有MyISAM引擎支持只有 CHAR、VARCHAR ，TEXT 列上可以创建全文

索引，所以本题选择A,B,C,D
36.
(多选题)不能修改数据库管理员登录密码的选项有（ ）。
 A.mysqldump
 B.mysqlbinlog
 C.mysqlcheck
 D.mysqladmin

正确答案：ABC
以上选项能够修改数据库密码的命令只有’mysqladmin’，所以

选择A,B,C。
37.
(多选题)数据库管理员使用初始密码登录后，下列（ ）命令不能用来重置登录
密码。
 A.set password
 B.mysqladmin
 C.password
 D.mysqldump

正确答案：BCD
数据库管理员使用初始密码登录后只能使用“set password”命令更改密码，所以选择B,C,D选项
38.
(多选题)下列哪些软件（ ）能够提供监控服务
 A.Cacti
 B.Nagios
 C.Zabbix
 D.nmap

正确答案：ABC
常用监控软件有：cacti、nagios、zabbix
39.
(多选题)关于MySQL-5.6数据库服务，以下说法正确的是（ ）。
 A.MySQL服务默认监听3389端口
 B.MySQL服务进程名叫mysqld
 C.MySQL进程的默认所有者是root
 D.MySQL服务主配置文件是/etc/my.cnf

正确答案：BD
MySQL默认监听的端口号是3306，进程的默认所有者为mysql，所以本题选择B,D。
40.
(多选题)mysql索引的算法有哪些（ ）？
 A.hash
 B.btree
 C.b+tree
 D.index

正确答案：ABC
Index是索引类型，不是算法，所以D选项错误，选择A,B,C,

选项
41.
(多选题)关于MySQL的数据类型，以下说法正确的是（ ）。
 A.DATE类型 占用4个字节，范围：0001-01-01 ~ 9999-12-31
 B.YEAR类型 占用2个字节，范围：1901~2155
 C.TIME类型 占用3个字节，格式：HH:MM:SS
 D.当未给TIMESTAMP字段赋值时，自动以当前时间赋值，而DATETIME字段默认赋值为 1

正确答案：AC
YEAR类型 占用1个字节，范围：1901~2155, 当未

TIMESTAMP字段赋值时，自动以当前系统时间赋值，而DATETIME字段

默认赋值为 NULL，所以本题选择A,C。
42.
(多选题)是MySQL整型数值类型的选项有哪些（ ）？
 A.int
 B.tinyint
 C.smallint
 D.bigint

正确答案：ABCD
以上均为MySQL的整数数据类型
43.
(多选题)配置主从同步时，主库要做哪些配置（ ）？
 A.启用binlog日志
 B.用户授权
 C.运行数据库服务
 D.查看正在使用的binlog日志

正确答案：ABCD
配置主从同步时，以上选项的配置主库都需要做，本题选择A,B,C,D
44.
(多选题)使用MySQL数据库的（ ）函数，可以获取当前系统完整的日期与时间。
 A.now()
 B.sysdate()
 C.time()
 D.date()

正确答案：AB
NOW()取的是语句开始执行的时间，SYSDATE()取的是动态的实时时间。所以本题选择A,B
45.
(多选题)下列选项中，不是保存数据库管理员登录初始密码的有（ ）。
 A./etc/my.cnf
 B./root/.mysql_sec
 C./etc/my.conf
 D./root/mysql_secret

正确答案：ABCD
MySQL数据库默认把管理员登录初始密码保存在/root/.mysql_secret文件中，所以以上选项都不对，

选择A,B,C,D
46.
(多选题)是MySQL数值类型的选项有哪些（ ）？
 A.float
 B.double
 C.int
 D.tinyint

正确答案：ABCD
以上均为MySQL的数据类型
47.
(多选题)在MySQL数据库中建表时，字段前加（ ）关键字可以使字段不能存储负数。
 A.UNSIGNED
 B.ZEROFILL
 C.Unsigned
 D.desc

正确答案：AC
使用unsigned修饰时，对应字段只保存正数，不区分大小写。

所以本题选择啊A,C。
48.
(多选题)MySQL数据库的体系结构包括以下（ ）组件。
 A.分析器
 B.优化器
 C.管理工具
 D.连接池

正确答案：ABCD
Mysql是由连接池，解析器，优化器，管理工具，存储引擎组成的。所以选择A,B,C,D
49.
(多选题)MySQL数据库支持的锁粒度包括（ ）。
 A.表级锁
 B.行级锁
 C.页级锁
 D.读锁

正确答案：ABC
MySQL数据库支持的锁粒度包括:行级锁、表级锁、页级锁,所以

选择A,B,C
50.
(多选题)管理MySQL数据库时，若要查询student表中年龄（age）最小的前5名
同学的信息，以下（ ）操作是可行的。
 A.select * from student order by age limit 5;
 B.select * from student order by age limit (1,5);
 C.select * from student order by age asc limit 0,5;
 D.select * from student order by age desc limit 5;

正确答案：AC
B选项是显示第二行到第六行，D选项是显示年龄最大的前五个，所以本题选择A,C

